其實個世界係咪發展得太快？

我成日覺得個世界其實已經去到臨界點

你諗下成個世界呢一百年內既發展係幾咁快
古人過左可能成千年生活都係冇燈用動物做運輸工具
但我地一百年內就發展到上天下海

其實政權都一樣 有權有錢既人愈有權有錢
所有政權同成個世界都向有權勢既人傾鈄
而呢啲人可能只係一小部分人
大部分人根本享受唔到個成果
可以預見呢幾十年當教育普及化
冇權勢既人開始知道社會既黑暗就會反抗
而大型示威亦都會慢慢增加
呢個亦都係點解中共同以前既皇帝教會要消滅知識分子令自己既權勢更穩固

我預見不久將來應該會有唔同既政治局面出現
可能係去中心化既ai掌權？
可能係每個人互相約束？
其實而家已經有人做緊呢樣野
就好似去中心化既虛擬貨幣5g咁
但當然有權勢既既得利益者係會阻止呢啲野發生

但當然到時ai掌權世界
道德論理又會係另一個問題

其實有時成日係到諗人類活係呢個世界上係為咩
為左開心快樂？ 為左令其他人更好？定係想人類既文明繼續傳落去？

訓唔著成日諗野 想睇下有冇啲志同道合既人
另外想睇下大家有冇啲類似既書或電影推介？

咪有人講過10年後會有ww3
要消滅人口

有時覺得係咪真係要去到還原基本步呢？
定其實世界咁大仲有好多野人類係未探索過
如果又回到石器時代好似有啲可惜

Homo Deus?

岩岩google完 好似唔錯
應該都會買黎睇下

根本三戰遲早要打，任何動物世界冇可能永遠和平，只係時間問題

其實呢個世界一路都有戰爭
係二戰結束後世界先叫做和平返啲
我諗呢段時間可能已經係有史以來最長既和平時間

而講到戰爭 其實而家真係有齊晒打仗既條件
各國之間既不和
國內既不滿 元首都希望可以用一個外敵令自己國民團結

但調返轉咁諗若果呢個時候有第三方出現
可能係外星人攻打地球？可能係疾病？
令到全世界既人類都有共同敵人
人類係咪又會團結一致槍口對外呢？

Homo Sapians
Homo Deus
21 Lessons for the 21st Century
加埋就係Yuval Noah Harari三部曲

中間果本Homo deus就係講你問緊嘅問題
有時間嘅話三本都好值得睇

多謝推介
其實呢啲課題包含左哲學科技文化
同我地而家生活息息相關
又咁岩呢排武肺 示威 5g
令到我更想知道未來會係點發展落去

外星人打地球既話
到時應該係全部人類成為外星人既寵物 獵物 食物

ww1 後快到痴左線

但亦都有人講過其實人類可能就係成個世界最聰明既生物

戰爭其實係會令到世界人類文明進步
但同時亦令好多人suffer
但如果冇左競爭 大家停晒係到
唔會去諗更多既野
冇更大既動力去追求新事物
好似以前冷戰咁
俄佬美國都係因為咁先去探索外太空

樹懶都未絕種
停晒係到但係物種安定的話, 一定好過而家咁.

呢個又會係另一個哲學既問題
究竟我地人類同動物既分別係咩呢？
我地點解會係人類呢？
以前聽中學老師講過
我地人類係有理性
仁義禮智 道德
所以見到唔公義既事會出聲
見到殘忍既事會心痛
我就覺得人類其實可以追求更多

理性 仁義禮智 道德
人真係咁生性, 就唔會
"但如果冇左競爭 大家停晒係到
唔會去諗更多既野
冇更大既動力去追求新事物" 啦

你又岩wo
突破左盲點
多謝提醒

會唔會諗多左
就算人類呢百幾年發展係快左
但係社會黑暗面由古到今其實都係一樣
例如 帝制 到而家資本主義其實只係轉左形式
另外關於人生為咩
根據maslow ge theory 人最尾ge需求係self actualization
係我角度睇 其實講到尾都係人ge佔有慾
有人想管治世界 有人想環遊世界 etc.
但係人最尾都係要死
而會去思考人生為咩其實都係佔有慾ge體現
所以我會話人生就係為左佔有想要ge野
去番政治上
人都係會用盡手段去達到目的
ai管又好獨裁又好民主又好
人都係會用盡手段得到想要ge野
只係會轉左形式去做
仲有ai政權我估唔維持得耐
因為人佔有慾實在太強
而比人管治就唔洗點討論
因為歷史已經寫哂可行管治手法

每一個讀歷史既人都得出同一個結論

人類科技進步左好多, 但係人類本身冇進步過

mo計 成個世界知識水平都未夠高
我估要全人類都最小讀到基本哲學先可以達到互相尊重/理解呢個層次
之後先可以再進步
不過都一定會有利慾薰心ge人出現
搞到停留係而家呢個階段

唔好走去怪D 冇讀過書既人,個世界係由讀好多書既人控制
互相專重互相理解明明係當口號咁宣傳下就可以明白既野黎
只係最上層個班唔願意做 無論係自己做定宣傳都唔願意
佢地最鍾意就係睇住下層D 人互相競爭互相殘殺

其實互相專重同理解唔係話明唔明白就做到
互相專重最基本要有所謂ge同理心先真係做到
口號上ge互相專重只係偽善
同埋我唔怪讀書小ge人ge 因為佢地冇得讀好大程度上都唔關佢地事

其實係
地球資源仲可唔可以support到下一代

Yes. We are the virus

你係咪覺得自己就嚟比社會淘汰？

世界發展得太快，但人類既道德價值觀跟唔上，衍生出好多人吃人、國打國既鬥爭。

人類同動物唔係對立
人畜先係

世間萬物有生物七大特徵既就係動物
人類都係大自己所生

提返你，呢套叫儒家思想

而家mass surveillance同facial recognition太撚癲，state power前所未有咁勁，要玩1984果套話都冇咁易

無肺都可以死晒架

每個文明都總會經歷由興盛到衰落
希望我見證到正式玩完嗰一日

巴打睇中定英？
去誠品買啲紙質好差

係 睇下啲科技新聞就覺得點解自己咁撚7蠢

由前幾年就開始覺得
戰後重建緊既社會可能先係最幸福

好耐冇見過呢啲哲學post
Lm

[港獨強心針]

香港最強力盟友USA :
國際反共形勢大好

大陸戰後窮到仆街喔，你肯定身處好既戰後國家？

人類始終都係暴力物種
自古以來都一直打仗
如今二戰後無仗打 無從發洩
唯有係咁

二戰之後唔係無仗打，只係冇咁大規模
韓戰 越戰 波斯灣 伊拉克

當唔平衡就會有反抗

人類本身就是動物的一種

可以參考 Cyberpunk
1960年係科幻
現在已經成為事實
Cyberpunk means a combination of low quality life and a high technology life.
高科技下的低質生活
現在的香港和世界都越來越似。

肯定唔係 至少冇好似鬼佬科幻電影咁成天空都係飛船穿梭 呢十年唯一具廣泛影響力的改變只有智能手機

一起身估唔到咁多人會睇會討論
其實都係人既佔有慾私利太多
就會搞到迷失左本性

多謝咁多位推介既書
睇黎要睇多幾本書先搵到我既答案

事實上係宜家教育程度越高嘅人越容易俾名利蒙蔽自己嘅初心，反之未被社會污染嘅年輕一輩更加識得互相尊重，分辨是非對錯更加果斷。

但都有機會係教育體制背後嘅教育目的根本唔係要大家去到一個哲學/人性嘅高位，而係focus 咗去研發，科技，錢，權等方面。

有諗過人根本係冇得救，人根本好難得到平衡，即使可以，都只會維持好短嘅時間。

人唔係冇得救ge 只係好多時d人係唔想比人救 睇下班藍絲就知
只會生活係自己世界 見到覺得自己唔岩ge野就搬龍門搬到岩為止

其實呢個世界都有好多問題
今日比屋企人藍絲問我美國示威點睇
我只可以話其實我地並唔係要去比較或者討好一個國家
其實我地追求既都係人類應有既權利
自由 公平公義
但藍絲們睇到美國單野就覺得如獲至寶
睇下美國乜乜乜香港又點點點咁

有時我都係到諗
點解人類成日都要比較
大至國與國之間
藍與黃之間
小至我地連登仔之間既鬥黃
其實大家都係人類
點解唔可以一齊進步
而係想另一邊差過自己黎突顯自己優勝？
希望大家永遠保持謙卑既心

火之七日將會降臨大地

對自己d英文冇乜信心，所以睇中文版，天下文化出版，係香港誠品買架

最聰明？但外星有科技黎到地球喎